NA 定 Turbo

NA
Turbo

Supercharger

直4 以下Turbo

而家得返啲美國車用
歐洲日本大部分都係turbo

8缸或以上NA
以下Turbo

大部分呀
咁緊係有啲用supercharge

Mazda skyactive-x

咪就係

Twin turbo係咪要負兩次皮

咁EA111 Twincharger 同 Volvo T6/T8/Polestar點算

唔好投

香港就NA
個聲真係turbo無得比同埋turbo低轉係勁好多
但係香港咁多燈位
比架turbo車都用唔盡架啦

得罪講句
話香港多燈位用唔䀆嗰嘅都係傻閪

而家啲細cc Turbo 千幾轉就黎足扭力
如果咁都用唔盡
咁啲NA on99要踩到4000轉先有扭, 咪更加冇撚用

有扭力馬力喺手跟本上就唔同揸法 話閘你就閘你

...燈位多就係要低轉扭力...

冇錯
同人哋話係香港揸超跑都係揸70一樣

turbo低轉係勁好多
咁好明顯香港用turbo好好多
NA邊有路比你拉高轉

你唔轉波咪得囉

車尾燈

老實 機械增壓會食咗引擎部份力量
如果引擎本身已經唔勁
反而會拖累表現

所以我到依家仲係唔明
點解日產啲工程師會整副
咁細排量嘅HR12DDR出嚟

Skyactiv-X果個唔係機械增壓器…
Skyactiv-X果個唔係機械增壓器…
Skyactiv-X果個唔係機械增壓器…

很重要所以講三次

廣義上來睇
都係一樣利用引擎既力強制吸入空氣落引擎 不過係為左提升燃油效率
但同一般機械增壓唔同就係性能上冇顯著提升 都係家用車

更多燃料+更多空氣=更大爆炸:機械增壓
一樣燃料+更多空氣=稀薄燃燒:空氣壓縮機

小弟我都係轉述人見光夫先生嘅睇法
實際上真係好難介定果舊嘢係乜嚟

呢個破格嘅做法引起咗話題性

又唔好講到NA 車好難上高轉, 依家既NA 踩少少已經去到最高扭力區

不過低成本想要快同好力, Turbo 真係暫時最好既方法

一副1.8L turbo 都280匹, NA 邊做到

s2000做到 2000cc 二百幾匹真係癡撚線
不過要拉高轉先有力

只可以講 唔同玩法
我個人喜歡NA
扯高轉返腳都好正

Na世界第一

要大食v8 na 好過細cc turbo

你確定turbo會lean out副計？咁個o2 sensor用來裝飾？

LFA V10 NA

V6 na呢？

差咁啲力水

v6都冇力？

梯R 2.0T 直四320 hp
370z 3.7NA V6 332hp

咁唔叫冇力啦

不過v6 3.7係香港既牌費真係唔抵玩

我勸巴打你認真睇多次我地講乜

你意思係
super charger = more fuel + more air(normal)
Turbo charger = same fuel + more air(lean)
我有冇理解錯

小弟我意思係機械增壓會吸入更多空氣同供給更多燃油，使油氣更濃A/F變低

但萬事得官方並不是叫果舊嘢做機械增壓，而係"快速響應空氣供給單元"，原因係用咗後A/F值(空燃比)會由約14.7:1上升至約30:1，進入稀薄燃燒狀態(Lean)

好似冇講過渦輪增壓

我以為你個空氣壓縮係turbo

死盲鳩捐返入老母個閪啦

用開英文混淆中文term我自膠
但係下下搬人老母出來講

咁係關佢3.7事, 唔關V6事
NA要推高馬基本上只有高轉速

普通玩樂車: TURBO
抵扭就有力, 高轉無窮無盡咁, 牌費平平有高性能享受, NA做唔到, 除非有錢玩8缸NA

實際用車 : NA
少左舊TURBO, 連帶一抽散熱, TURBO 喉,隔熱防火板, 車又輕D, 維修易好多, 計油都唔洗用咁靚,又無咁易燒計油, 年份大左唔怕隻TURBO 衰退, 引擎室無咁熱, 其他PARTS都耐用D

超級玩樂車: 各有各好, 最好TURBO/NA都有一架

要8缸NA做乜
3.0直6已經好夠

用黎威囉

Turbo 高轉無窮無盡

你好似搞錯左d 野
turbo 低轉勁好多所以多燈位先岩用
d 力黎得快唔洗等上高轉

3.0直6 留名 係香港真係夠哂用，一踩副偈d聲

你個名

行過大欖擺低48 講聲唔該 就起油 諗起都硬硬地

架Tesla喺你隔離行AutoToll飛過仲爽

Tesla唔識同佢地玩 但frd話佢地一過熱呢 就好易搞點佢地

你唔係長時間踩到底唔會過熱，香港d路段應該好難比你長踩

邊間車廠玩turbo玩到最勁？

merc mclaren imo
high boost high stability

Agger MB個Hot inside V概念贏晒

來緊部a45s 450ps
如果仲用4pot真係唔知讚佢定屌佢好

連寶馬都喺UKL底盤放棄直六嘅時候
你仲想MB可以點？

雖然係四遮偈 但佢呢副引擎一啲都唔兒戲
用上AMG GT果副M178 V8引擎嘅一半
加上相信會配備48V Mild hybrid EQ Boost
又會屌打對手多次

但係4pot推到上450ps，你用鋼sleeve都好大stress
佢eq boost個系統仲新冇乜data我唔評論
呢d車2手買唔買得過都成問題

420姐

Honda
玩到班歐洲發老牌

RA167E

實際上歐洲技術好過日本喎

經濟差唔多唔少都有影響

歐洲車減價打日本車，以本傷人

Agger VW Golf R420都得
MB點解唔得？

我部bb都裝左supercharger